Changing to TM_Fun

elo-coq/Core.v
@@ -9,12 +9,12 @@ Definition num := nat.
 (* Notations *)
 
 Reserved Notation "'[' id ':=' x ']' t" (at level 20, id constr).
-Reserved Notation "D / m / t '-->' D' / m' / t'" (at level 40,
-  m at next level, t at next level, D' at next level, m' at next level).
+Reserved Notation "m / t '-->' m' / t'" (at level 40,
+  t at next level, m' at next level).
 Reserved Notation "Gamma '|--' t 'is' T" (at level 40, t at next level).
-Reserved Notation "D / mt / Gamma '|--' t 'is' T" (at level 40,
-  mt at next level, Gamma at next level).
-Reserved Notation "D / Gamma '|--' t" (at level 40, Gamma at next level).
+Reserved Notation "mt / Gamma '|--' t 'is' T" (at level 40,
+  Gamma at next level).
+Reserved Notation "Gamma '|--' t" (at level 40).
 
 (* Types *)
 
@@ -25,6 +25,7 @@ Inductive typ : Set :=
   (* internal types *)
   | TY_Ref : typ -> typ
   | TY_ImmutRef : typ -> typ
+  | TY_Fun : typ -> typ -> typ
   .
 
 (* Terms *)
@@ -36,7 +37,7 @@ Inductive tm : Set :=
   | TM_Id : name -> tm
   (* statements *)
   | TM_Asg : tm -> tm -> tm
-  | TM_Call : name -> tm -> tm
+  | TM_Call : tm -> tm -> tm
   | TM_Seq : tm -> tm -> tm
   (* definitions *)
   | TM_LetVal : name -> typ -> tm -> tm -> tm
@@ -45,6 +46,7 @@ Inductive tm : Set :=
   (* internal *)
   | TM_Loc : nat -> tm
   | TM_Load : tm -> tm
+  | TM_Fun : name -> typ -> tm -> typ -> tm
   .
 
 (* Values *)
@@ -54,14 +56,14 @@ Inductive value : tm -> Prop :=
   | V_Num : forall n, value (TM_Num n)
   (* internal *)
   | V_Loc : forall i, value (TM_Loc i)
+  | V_Fun : forall p P block R, value (TM_Fun p P block R)
   .
 
 (* Auxiliary Aliases *)
 
-Definition defs := map tm.
 Definition ctx := map typ.
 Definition mem := list tm.
-Definition memtyp := list typ.
+Definition mem_typ := list typ.
 
 Definition get_typ := get TY_Void.
 Definition get_tm  := get TM_Nil.
@@ -70,182 +72,162 @@ Definition get_tm  := get TM_Nil.
 
 Local Infix "=?" := String.eqb (at level 70, no associativity).
 
-(* [id := x] t *)
 Fixpoint subst (id : name) (x t : tm) : tm :=
   match t with
   | TM_Nil => t
   | TM_Num _ => t
   | TM_Id id' => if id =? id' then x else t
   | TM_Asg t' e => TM_Asg ([id := x] t') ([id := x] e)
-  | TM_Call f e => TM_Call f ([id := x] e)
+  | TM_Call f a => TM_Call ([id := x] f) ([id := x] a)
   | TM_Seq t1 t2 => TM_Seq ([id := x] t1) ([id := x] t2)
   | TM_LetVal id' E e t' => TM_LetVal id' E ([id := x] e)
     (if id =? id' then t' else ([id := x] t'))
   | TM_LetVar id' E e t' => TM_LetVar id' E ([id := x] e)
     (if id =? id' then t' else ([id := x] t'))
-  | TM_LetFun f p P block R t' => 
-    TM_LetFun f p P
-      (if id =? p then block else ([id := x] block)) R
-      (if id =? f then t' else ([id := x] t'))
+  | TM_LetFun id' p P block R t' => TM_LetFun id' p P
+    (if id =? p then block else ([id := x] block)) R
+    (if id =? id' then t' else ([id := x] t'))
   | TM_Loc _ => t
   | TM_Load t' => TM_Load ([id := x] t')
+  | TM_Fun _ _ _ _ => t
   end
   where "'[' id ':=' x ']' t" := (subst id x t).
 
-Inductive step : defs -> mem -> tm -> defs -> mem -> tm -> Prop :=
-  | ST_Asg1 : forall D m m' t e e',
-    D / m / e --> D / m' / e' ->
-    D / m / TM_Asg t e --> D / m' / TM_Asg t e'
+Inductive step : mem -> tm -> mem -> tm -> Prop :=
+  | ST_Asg1 : forall m m' t e e',
+    m / e --> m' / e' ->
+    m / TM_Asg t e --> m' / TM_Asg t e'
 
-  | ST_Asg2 : forall D m m' t t' e,
+  | ST_Asg2 : forall m m' t t' e,
     value e ->
-    D / m / t --> D / m' / t' ->
-    D / m / TM_Asg t e --> D / m' / TM_Asg t' e
+    m / t --> m' / t' ->
+    m / TM_Asg t e --> m' / TM_Asg t' e
 
-  | ST_Asg : forall D m i e,
+  | ST_Asg : forall m i e,
     value e ->
     i < length m ->
-    D / m / TM_Asg (TM_Loc i) e --> D / (set m i e) / TM_Nil
+    m / TM_Asg (TM_Loc i) e --> (set m i e) / TM_Nil
 
-  | ST_Call1 : forall D m m' id e e',
-    D / m / e --> D / m' / e' -> 
-    D / m / TM_Call id e --> D / m' / TM_Call id e'
+  | ST_Call1 : forall m m' f a a',
+    m / a --> m' / a' -> 
+    m / TM_Call f a --> m' / TM_Call f a'
 
-  | ST_Call : forall D m id e f p P block R,
+  | ST_Call : forall m a p P block R,
+    value a ->
+    m / TM_Call (TM_Fun p P block R) a --> m / [p := a] block
+
+  | ST_Seq1 : forall m m' t1 t2 t,
+    m / t1 --> m' / t2 ->
+    m / TM_Seq t1 t --> m' / TM_Seq t2 t
+
+  | ST_Seq : forall m t,
+    m / TM_Seq TM_Nil t --> m / t
+
+  | ST_LetVal1 : forall m m' id E e e' t,
+    m / e --> m' / e' ->
+    m / TM_LetVal id E e t --> m' / TM_LetVal id E e' t
+
+  | ST_LetVal : forall m id E e t,
     value e ->
-    lookup D id = Some (TM_LetFun f p P block R TM_Nil) ->
-    D / m / TM_Call id e --> D / m / [p := e] block
-    (* TODO O block avalia com o D local; fica com as definições erradas. *)
-    (* Criar um novo tipo indutivo para guardar as coisas das definições *)
+    m / TM_LetVal id E e t --> m / [id := e] t
 
-  | ST_Seq1 : forall D m m' t1 t2 t,
-    D / m / t1 --> D / m' / t2 ->
-    D / m / TM_Seq t1 t --> D / m' / TM_Seq t2 t
+  | ST_LetVar1 : forall m m' id E e e' t,
+    m / e --> m' / e' ->
+    m / TM_LetVar id E e t --> m' / TM_LetVar id E e' t
 
-  | ST_Seq : forall D m t,
-    D / m / TM_Seq TM_Nil t --> D / m / t
-
-  | ST_LetVal1 : forall D m m' id E e e' t,
-    D / m / e --> D / m' / e' ->
-    D / m / TM_LetVal id E e t --> D / m' / TM_LetVal id E e' t
-
-  | ST_LetVal : forall D m id E e t,
-    let m' := add m e in
-    let i := length m' in
-    value e ->
-    D / m / TM_LetVal id E e t --> D / m' / [id := TM_Loc i] t
-
-  (* OK *)
-  (*
-  | ST_LetVal : forall D m id E e t,
-    value e ->
-    D / m / TM_LetVal id E e t --> D / m' / [id := e] t
-  *)
-
-  | ST_LetVar1 : forall D m m' id E e e' t,
-    D / m / e --> D / m' / e' ->
-    D / m / TM_LetVar id E e t --> D / m' / TM_LetVar id E e' t
-
-  | ST_LetVar : forall D m m' id E e t,
+  | ST_LetVar : forall m m' id E e t,
     m' = add m e ->
     value e ->
-    D / m / TM_LetVar id E e t --> D / m' / [id := TM_Loc (length m')] t
+    m / TM_LetVar id E e t --> m' / [id := TM_Loc (length m')] t
 
-  | ST_LetFun : forall D D' m f p P b R t,
-    D' = update D f (TM_LetFun f p P b R TM_Nil) ->
-    D / m / TM_LetFun f p P b R t --> D' / m / t
+  | ST_LetFun : forall m id p P block R t,
+    m / TM_LetFun id p P block R t --> m / [id := TM_Fun p P block R] t
 
-  | ST_Load1 : forall D D' m m' t t',
-    D / m / t --> D' / m' / t' ->
-    D / m / TM_Load t --> D' / m' / TM_Load t'
+  | ST_Load1 : forall m m' t t',
+    m / t --> m' / t' ->
+    m / TM_Load t --> m' / TM_Load t'
 
-  | ST_Load : forall D m i,
-    D / m / TM_Load (TM_Loc i) --> D / m / (get_tm m i)
+  | ST_Load : forall m i,
+    m / TM_Load (TM_Loc i) --> m / (get_tm m i)
 
-  where "D / m / t '-->' D' / m' / t'" := (step D m t D' m' t').
+  where "m / t '-->' m' / t'" := (step m t m' t').
 
 (* Typing *)
 
-Inductive typeof {D : defs} {mt : memtyp} : ctx -> tm -> typ -> Prop :=
+Inductive typeof {mt : mem_typ} : ctx -> tm -> typ -> Prop :=
   | T_Nil : forall Gamma,
     Gamma |-- TM_Nil is TY_Void
 
   | T_Num : forall Gamma n,
     Gamma |-- (TM_Num n) is TY_Num
 
-  | T_Id_Val : forall Gamma id A,
-    lookup Gamma id = Some (TY_ImmutRef A) ->
-    Gamma |-- (TM_Id id) is (TY_ImmutRef A)
+  | T_Id_Val : forall Gamma id T,
+    lookup Gamma id = Some (TY_ImmutRef T) ->
+    Gamma |-- (TM_Id id) is (TY_ImmutRef T)
 
-  | T_Id_Var : forall Gamma id A,
-    lookup Gamma id = Some (TY_Ref A) ->
-    Gamma |-- (TM_Id id) is (TY_Ref A)
+  | T_Id_Var : forall Gamma id T,
+    lookup Gamma id = Some (TY_Ref T) ->
+    Gamma |-- (TM_Id id) is (TY_Ref T)
 
-  | T_Asg : forall Gamma t e A,
-    Gamma |-- t is (TY_Ref A) ->
-    Gamma |-- e is A ->
+  | T_Asg : forall Gamma t e T,
+    Gamma |-- t is (TY_Ref T) ->
+    Gamma |-- e is T ->
     Gamma |-- (TM_Asg t e) is TY_Void
 
-  | T_Call : forall Gamma id e f p P block R,
-    lookup D id = Some (TM_LetFun f p P block R TM_Nil) ->
-    Gamma |-- e is P ->    
-    Gamma |-- (TM_Call id e) is R
+  | T_Call : forall Gamma f a P R,
+    Gamma |-- f is (TY_Fun P R) ->
+    Gamma |-- a is P ->
+    Gamma |-- (TM_Call f a) is R
 
-  | T_Seq : forall Gamma t t' A,
+  | T_Seq : forall Gamma t t' T,
     Gamma |-- t  is TY_Void ->
-    Gamma |-- t' is A ->
-    Gamma |-- (TM_Seq t t') is A
+    Gamma |-- t' is T ->
+    Gamma |-- (TM_Seq t t') is T
 
-  | T_LetVal : forall Gamma id e t A B,
-    Gamma  |-- e is A ->
-    (update Gamma id (TY_ImmutRef A)) |-- t is B ->
-    Gamma  |-- (TM_LetVal id A e t) is B
+  | T_LetVal : forall Gamma id e t E T,
+    Gamma |-- e is E ->
+    (update Gamma id E) |-- t is T ->
+    Gamma |-- (TM_LetVal id E e t) is T
 
-  | T_LetVar : forall Gamma id e t A B,
-    Gamma  |-- e is A ->
-    (update Gamma id (TY_Ref A)) |-- t is B ->
-    Gamma  |-- (TM_LetVar id A e t) is B
+  | T_LetVar : forall Gamma id e t E T,
+    Gamma  |-- e is E ->
+    (update Gamma id (TY_Ref E)) |-- t is T ->
+    Gamma  |-- (TM_LetVar id E e t) is T
+
+  | T_LetFun : forall Gamma id p P block R t T,
+    (update Gamma p P) |-- block is R ->
+    (update Gamma id (TY_Fun P R)) |-- t is T ->
+    Gamma |-- (TM_LetFun id p P block R t) is T
 
   | T_Loc : forall Gamma i,
     i < length mt -> (* TODO *)
     Gamma |-- (TM_Loc i) is TY_Ref (get_typ mt i)
 
-  | T_Load_Ref : forall Gamma t A,
-    Gamma |-- t is TY_Ref A ->
-    Gamma |-- (TM_Load t) is A
+  | T_Load_Ref : forall Gamma t T,
+    Gamma |-- t is TY_Ref T ->
+    Gamma |-- (TM_Load t) is T
 
-  | T_Load_ImmutRef : forall Gamma t A,
-    Gamma |-- t is TY_ImmutRef A ->
-    Gamma |-- (TM_Load t) is A
+  | T_Load_ImmutRef : forall Gamma t T,
+    Gamma |-- t is TY_ImmutRef T ->
+    Gamma |-- (TM_Load t) is T
+
+  | T_Fun : forall Gamma p P block R,
+    Gamma |-- (TM_Fun p P block R) is (TY_Fun P R)
 
   where "Gamma '|--' t 'is' T" := (typeof Gamma t T)
-  and "D / mt / Gamma '|--' t 'is' T" := (@typeof D mt Gamma t T).
-
-Inductive well_typed : defs -> ctx -> tm -> Prop :=
-  | T_DefVal : forall D m Gamma Gamma' id e E t T,
-    Gamma' = update Gamma id (TY_ImmutRef E) ->
-    D / m / Gamma  |-- e is E ->
-    D / m / Gamma' |-- t is T ->
-    D / Gamma |-- TM_LetVal id E e t
-
-  | T_DefFun : forall D m Gamma f p P b R t,
-    D  / m / (update empty p P) |-- b is R ->
-    update D f (TM_LetFun f p P b R TM_Nil) / Gamma |-- t ->
-    D  / Gamma |-- TM_LetFun f p P b R t
-
-  where "D / Gamma '|--' t" := (well_typed D Gamma t).
+  and "mt / Gamma '|--' t 'is' T" := (@typeof mt Gamma t T).
 
 (* Proofs *)
 
-Lemma value_does_not_step : forall D D' m m' v t,
-  value v -> ~ (D / m / v --> D' / m' / t).
+Lemma value_does_not_step : forall m m' v t,
+  value v -> ~ (m / v --> m' / t).
 Proof.
   intros * Hv Hstep. destruct Hv; inversion Hstep.
 Qed.
 
-Theorem deterministic_step : forall D D' m m' t t1 t2,
-  D / m / t --> D' / m' / t1 ->
-  D / m / t --> D' / m' / t2 ->
+Theorem deterministic_step : forall m m' t t1 t2,
+  m / t --> m' / t1 ->
+  m / t --> m' / t2 ->
   t1 = t2.
 Proof.
   intros * Hstep1.
@@ -255,20 +237,18 @@ Proof.
   inversion Hstep2; subst;
   solve
     [ exfalso; eapply value_does_not_step; eauto
-    | reflexivity 
-    | inversion Hstep1
     | congruence
     | match goal with
-      | F : _ / _ / TM_Loc _ --> _ / _ / _ |- _ => inversion F
-      | F : _ / _ / TM_Nil   --> _ / _ / _ |- _ => inversion F
-      | H : forall x, _ / _ / _ --> _ / _ / x -> _ = x |- _ => erewrite H; eauto
+      | F : _ / TM_Loc _ --> _ / _ |- _ => inversion F
+      | F : _ / TM_Nil   --> _ / _ |- _ => inversion F
+      | H : forall x, _ / _ --> _ / x -> _ = x |- _ => erewrite H; eauto
       end
     ].
 Qed.
 
-Theorem deterministic_typing : forall D mt Gamma t X Y,
-  D / mt / Gamma |-- t is X ->
-  D / mt / Gamma |-- t is Y ->
+Theorem deterministic_typing : forall mt Gamma t X Y,
+  mt / Gamma |-- t is X ->
+  mt / Gamma |-- t is Y ->
   X = Y.
 Proof.
   assert (forall A B, TY_Ref A = TY_Ref B -> A = B). congruence.
@@ -279,13 +259,15 @@ Proof.
   intros * HX.
   generalize dependent Y.
   induction HX; intros Y HY;
-  inversion HY; subst; try solve [congruence | auto];
-  match goal with H : context [?C _ = _] |- _ = _ =>
+  inversion HY; subst;
+  try solve [congruence | auto];
+  try (match goal with H : context [?C _ = _] |- _ = _ =>
     exfalso;
     match C with
     | TY_Ref => eapply ref_neq_iref
     | TY_ImmutRef => eapply iref_neq_ref
     end;
     eauto
-  end.
+  end; fail).
+  - apply IHHX1 in H4. apply IHHX2 in H6. congruence.
 Qed.
